**许文远**（****，）
，[新加坡基础设施统筹部长](../Page/新加坡.md "wikilink")\[1\]兼交通部长\[2\]，执政的[人民行动党主席](../Page/人民行动党.md "wikilink")。2005年，成功的解决全国肾脏基金(NKF)的丑闻事件，后再任为基础设施统筹部长解决全国地铁服务延误的事件。\[3\]

## 生平

1952年12月8日在[马来亚](../Page/马来亚联合邦.md "wikilink")[檳城出生](../Page/檳城.md "wikilink")，1973荣获[新加坡哥伦坡计划奖学金赴](../Page/新加坡哥伦坡计划奖学金.md "wikilink")[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")[紐卡斯大学深造](../Page/紐卡斯大学.md "wikilink")。1977年毕业加入新加坡公共行政部门。1992年任[吴作栋总理的机要秘书](../Page/吴作栋.md "wikilink")。1995年任贸工部[常任秘书](../Page/常任秘书.md "wikilink")。

## 政治生涯

2001年当选为国会议员，后在2006年的大选中继续当选。三巴旺集选区国会议员。2003年接任[林勋强成为卫生部长并成功对抗](../Page/林勋强.md "wikilink")[SARS](../Page/SARS.md "wikilink")([非典型肺炎](../Page/非典型肺炎.md "wikilink"))的爆发。2004年8月，李显龙总理再任命他为卫生部长。

## 個人生活

许文远育有三个女儿。

## 参考文献

[分类:新加坡交通部長](../Page/分类:新加坡交通部長.md "wikilink")
[分类:新加坡國會議員](../Page/分类:新加坡國會議員.md "wikilink")
[分类:閩南裔新加坡人](../Page/分类:閩南裔新加坡人.md "wikilink")
[W](../Page/分类:许姓.md "wikilink")
[分类:在世人物](../Page/分类:在世人物.md "wikilink")

1.
2.
3.